# Izingqinamba Zokuziphatha

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Ungasekeli le nkampani engenalutho lokuziphatha"

"Inkampani yakho ayithembekile. Ufuna ukuthi ugcizelele i-DMCA kodwa unamacala amaningi okwenza lokhu."

"Baxwaya kuphela labo abangabaza izimiso zabo zokuziphatha."

"Ngicabanga ukuthi iqiniso alisebenziseki futhi lifihlwe kangcono ukubonwa esidlangalaleni."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>ngichaze

## I-CloudFlare isakaza abantu
</summary>


I-Cloudflare ithumela ama-imeyili ogaxekile kubasebenzisi abangasebenzisi i-Cloudflare.

- Thumela ama-imeyili kuphela ababhalisile abangene
- Lapho umsebenzisi ethi "yeka", bese uyeka ukuthumela i-imeyili

Kulula kanjalo. Kepha iCloudflare ayinendaba.
UCloudflare uthe ukusebenzisa insizakalo yabo kungamisa bonke abaxosha noma abahlaseli.
Singayimisa kanjani iCloudflare ngaphandle kokusebenzisa iCloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>ngichaze

## Susa isibuyekezo somsebenzisi
</summary>


Ukubuyekezwa okungalungile kwe-Cloudflare censor.
Uma uthumela umbhalo we-anti-Cloudflare ku-Twitter, unethuba lokuthola impendulo evela kwisisebenzi seCloudflare ngomyalezo othi "Cha, akuwona".
Uma uthumela isibuyekezo esingesihle kunoma isiphi isayithi lokubuyekezwa, bazozama ukusingena.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>ngichaze

## Yabelana ngemininingwane eyimfihlo yomsebenzisi
</summary>


I-Cloudflare inenkinga enkulu yokuhlukunyezwa.
I-Cloudflare ihlanganyela imininingwane yomuntu yalabo abakhalaza ngezindawo ezisingathiwe.
Kwesinye isikhathi bayakucela ukuthi unikeze umazisi wakho wangempela.
Uma ungafuni ukuhlukunyezwa, ukuhlaselwa, ukushintshwa noma ukubulawa, kungcono uhlale kude namawebhusayithi we-Cloudflared.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>ngichaze

## Ukucela usizo kwenhlangano ngeminikelo yokupha
</summary>


I-CloudFlare icela iminikelo yokupha.
Kuyamangaza impela ukuthi inkampani yaseMelika icele izinhlangano ezinikela ngezinhlangano ezingenzi inzuzo ezinezimbangela ezinhle.
Uma uthanda ukuvimba abantu noma ukuchitha isikhathi sabanye abantu, ungahle ufune uku-oda ezinye iziza zabasebenzi be-Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>ngichaze

## Ukuphelisa amasayithi
</summary>


Uyokwenzenjani uma isiza sakho sehla ngokungazelelwe?
Kunemibiko yokuthi iCloudflare isusa ukucushwa komsebenzisi noma inkonzo yokumisa ngaphandle kwesixwayiso, buthule.
Siphakamisa ukuthi uthole umhlinzeki ongcono.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>ngichaze

## Ukubandlululwa komthengisi wesiphequluli
</summary>


I-CloudFlare inikela ukuphathwa okukhethekile kulabo abasebenzisa iFirefox ngenkathi inikela ukuphathwa okunenzondo kubasebenzisi be-non-Tor-Browser ngaphezulu kweTor.
Abasebenzisi be-Tor abenqaba ilungelo lokukhipha i-javascript engeyona mahhala nabo bathola ukuphathwa ngonya.
Lokhu kungalingani kokufinyelela ukuhlukunyezwa kokungathathi hlangothi nokusebenzisa kabi amandla.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Kwesobunxele: Isiphequluli seTor, kwesokudla: i-Chrome. Ikheli elifanayo le-IP.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Kwesobunxele: I-Tor Browser Javascript Ikhubazekile, Ikhukhi Inikwe amandla
- Kwesokudla: I-Chrome Javascript Inikwe amandla, Ikhukhi Ikhutshaziwe

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- I-QuteBrowser (isiphequluli esincane) ngaphandle kweTor (Clearnet IP)

| ***Isiphequluli*** | ***Ukuthola ukwelashwa*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (I-Javascript inikwe amandla) | ukufinyelela kuvunyelwe |
| Firefox (I-Javascript inikwe amandla) | ukufinyelela kunciphisiwe |
| Chromium (I-Javascript inikwe amandla) | ukufinyelela kunciphisiwe |
| Chromium or Firefox (IJavascript ikhutshaziwe) | ukufinyelela kuvinjelwe |
| Chromium or Firefox (Ikhukhi ikhutshaziwe) | ukufinyelela kuvinjelwe |
| QuteBrowser | ukufinyelela kuvinjelwe |
| lynx | ukufinyelela kuvinjelwe |
| w3m | ukufinyelela kuvinjelwe |
| wget | ukufinyelela kuvinjelwe |


Yini ungasebenzisi inkinobho yomsindo ukuxazulula inselele elula?

Yebo, kunenkinobho yomsindo, kepha ayisebenzi njalo ngeTor.
Uzowuthola lo mlayezo uma uwuchofoza:

```
Zama futhi emuva kwesikhathi
Ikhompyutha noma inethiwekhi yakho kungenzeka ithumele imibuzo ezenzakalelayo.
Ukuvikela abasebenzisi bethu, asikwazi ukucubungula isicelo sakho manje.
Ngemininingwane engaphezulu vakashela ikhasi lethu losizo
```

</details>

---

<details>
<summary>ngichaze

## Ukucindezela kwabavoti
</summary>


Abavoti emazweni aseMelika babhalisela ukuvota ekugcineni ngokusebenzisa iwebhusayithi kanobhala wombuso esifundeni abahlala kuso.
Amahhovisi kanobhala wombuso alawulwa yiRiphabhlikhi enza umsebenzi wokucindezela abavotayo ngokufaka isicelo sokweyisa iwebhusayithi kanobhala wombuso nge-Cloudflare.
Ukuphathwa ngesihluku kwe-Cloudflare yabasebenzisi be-Tor, isikhundla sayo se-MITM njengendawo ebaluleke kakhulu yokubhekwa komhlaba wonke, kanye nendima yayo eyonakalisayo jikelele yenza labo abafuna ukuvota bangabaze ukubhalisa.
Imigwaqo ikakhulukazi ivame ukwamukela ubumfihlo.
Amafomu okubhalisela ukuvota aqoqa imininingwane ebucayi mayelana nokuncika kwabavoti kwezombusazwe, ikheli lakhe lendawo, inombolo yokuphepha komphakathi nosuku lokuzalwa.
Amazwe amaningi enza kuphela isethi yaphansi yalolo lwazi etholakala esidlangalaleni, kodwa iCloudflare ibona lonke lolo lwazi lapho othile ebhalisa ukuvota.

Qaphela ukuthi ukubhaliswa kwamaphepha akuvimbi i-Cloudflare ngoba unobhala wabasebenzi abangene ekutholeni imininingwane yedatha bazosebenzisa iwebhusayithi ye-Cloudflare ukufaka idatha.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- I-Change.org iwebhusayithi eyaziwayo yokuqoqa amavoti bese ithatha izinyathelo.
“abantu yonke indawo baqala imikhankaso, bahlanganisa abasekeli, futhi basebenze nabenzi bezinqumo ukushayela izixazululo.”
Ngeshwa, abantu abaningi abakwazi ukubuka i-windows.org nhlobo ngenxa yokuhlunga ngesihluku kwe-Cloudflare.
Bavinjelwe ukuthi basayine isikhalazo, ngakho-ke bababeke eceleni kwinqubo yentando yeningi.
Kusetshenziswa enye ipulatifomu engafakwanga njenge-OpenPback kusiza ukulungisa inkinga.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- "I-Athenian Project" ye-Cloudflare inikela ngamazinga webhizinisi wokuvikela mahhala kumawebhusayithi okhetho asekhaya nawasekhaya.
Bathe "izifunda zabo zingafinyelela ulwazi lokhetho nokubhaliswa kwabavoti" kepha lokhu kungamanga ngoba abantu abaningi abakwazi nje ukubheka isiza nhlobo.

</details>

---

<details>
<summary>ngichaze

## Ukunganaki okuthandwa ngumsebenzisi
</summary>


Uma ukhetha ukuphuma okuthile, ulindele ukuthi ungatholi i-imeyili ngakho.
I-Cloudflare ayinaki okuthandwa ngumsebenzisi futhi yabelana ngemininingwane nezinhlangano zezinkampani zangaphandle ngaphandle kwemvume yekhasimende.
Uma usebenzisa uhlelo lwabo lwamahhala, kwesinye isikhathi bakuthumela i-imeyili becela ukuthenga okubhaliselwe njalo ngenyanga.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>ngichaze

## Ukuqamba amanga mayelana nokususa idatha yomsebenzisi
</summary>


Ngokusho kwale bhulogi lekhasimende le-Cloudflare, iCloudflare iqamba amanga mayelana nokususa ama-akhawunti.
Namuhla, izinkampani eziningi zigcina idatha yakho ngemuva kokuthi uvale noma ususe i-akhawunti yakho.
Izinkampani eziningi ezinhle ziyasho ngakho ngenqubomgomo yazo yobumfihlo.
I-Cloudflare? Cha.

```
2019-08-05 I-CloudFlare ingithumele isiqinisekiso sokuthi bazoyisusa i-akhawunti yami.
2019-10-02 Ngithole i-imeyili evela ku-CloudFlare "ngoba ngiyikhasimende"
```

UClifflare ubengazi ngegama elithi "susa".
Uma ikhishwe ngempela, kungani leli khasimende langaphambili lithole i-imeyili?
Ubuye waveza nokuthi nenqubomgomo yobumfihlo ye-Cloudflare ayisho lutho ngayo.

```
Umgomo wabo omusha wobumfihlo awasho lutho ngokugcina idatha unyaka.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Ungayethemba kanjani iCloudflare uma inqubomgomo yabo yobumfihlo iyi-LIE?

</details>

---

<details>
<summary>ngichaze

## Gcina imininingwane yakho
</summary>


Ukususa i-akhawunti ye-Cloudflare kuyizinga elinzima.

```
Hambisa ithikithi lokusekelwa usebenzisa isigaba se- "Akhawunti",
futhi ucele ukususwa kwe-akhawunti emzimbeni womlayezo.
Akumele ube nezizinda noma amakhadi wesikweletu afakwe kwi-akhawunti yakho ngaphambi kokucela ukusulwa.
```

Uzothola le imeyili yokuqinisekisa.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Sesiqalile ukucubungula isicelo sakho sokususa" kepha "Sizoqhubeka nokugcina imininingwane yakho".

Ungakwazi "ukwethemba" lokhu?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Sicela uqhubeke ekhasini elilandelayo:   [Yini ongayenza ukuze umelane ne-Cloudflare?](zu.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
